---
title : 'வாஸ்து பொதுவான கேள்விகள்'
publishedDate: 'Thu Mar 17 2022 12:39:28 GMT+0530'
category: 'life'
slug: 'vaasthu-pothuvaana-kelvigal-part-9'
thumbnail: '../thumbnails/questions.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Pixabay'
tags: 
    - vasthu
    - aanmeegam
    - nambikai
    - vaasthu saasthiram
keywords:
    - vasthu tamil
    - vasthu in tamil
    - manaiyadi shastra vastu in tamil
---

# வாஸ்து சாஸ்திரம் 
# வாஸ்து பொதுவான கேள்விகள்


## வாஸ்து சாஸ்திரம் என்றால் என்ன?

1. நமது வீடு எப்படி இருக்க வேண்டும்?
2. வீடு காட்டும் முறைகள் 
3. எப்படி வீடு இருந்தால் என்ன பலன் கிடைக்கும்
என்பதை விளக்கி சொல்வது வாஸ்து சாஸ்திரம் ஆகும்.

தனக்கு என்று ஒரு வீடு வேண்டும் என்ற ஆசை எல்லோருக்கும் இருக்கிறது. கூழோ கஞ்சியோ நம் வீட்டில் குடித்தால் அதன் திருப்தியே தனி தான். ஆனால் வீடு கட்டும் போது பலர் முக்கியமான வாஸ்து கூட பார்க்காமல் கட்டி விட்டு பின் அவதிப் படுகிறார்கள். ஆபத்து வந்த பின் காப்பதை விட வரும் முன்னே காப்பது நல்லது அல்லவா!

## வாஸ்து:

வாஸ்து என்பது மனையடி சாஸ்திரத்தின் இதயம் போன்றது ஆகும். வாஸ்து எனப்படும் சமஸ்கிருத சொல்லுக்கு வீடு கட்டக் கூடிய மனை என்று பொருள் படும். இது தனி சாஸ்திரமாக சிலரால் கருதப்படுகிறது. இந்த சாஸ்திரத்தின் நாயகனாக தெய்வாம்சம் பொருந்திய ஒரு பெண் கருதப்படுகிறது.

உயிரற்ற ஜடப் பொருட்களான செங்கல், சிமெண்ட், மணல், கம்பிகள், வெட்டப்பட்ட மரம் போன்ற வஸ்துகளை சரியான விகிதத்தில் கலந்து நிலத்தின் மேல் கட்டிடமாக எழுப்பி உயிரோட்டம் கொடுப்பதே வாஸ்து.

வாஸ்து உண்மையில்லை, வாஸ்து ஏமாற்று வித்தை, வாஸ்து பொய் என்று சமூக அக்கறையோடு பதிவு செய்யப்படும் குற்றச்சாட்டுகளுக்கு என் பதில், 

வாஸ்து என்பது உண்மை, வாஸ்து என்பது அறிவியல், வாஸ்து என்பது மத சம்மந்தப்பட்ட விஷயம் அல்ல. வாஸ்துவில் யந்திரம், மந்திரம், பூஜை, தாயத்து மற்றும் கண் கட்டு வித்தைகளுக்கு வேலை இல்லை.

பாம்பு கடிக்கு விஷமுறிவு மருந்து மற்றொரு பாம்பின் விஷம் தான் என்பது உண்மையாக இருப்பின் வீட்டில் உள்ள பிரச்சனைகளுக்கு தீர்வு அந்த வீட்டிலேயே தான் உள்ளது என்பது தான் நான் கண்டா உண்மை.

## வாஸ்து விதிகள்:

வாஸ்து சாஸ்திரம் என்பது ஒவ்வொரு மனித வாழ்வின் வெற்றிக்கும் அடித்தளமாக விளங்கக் கூடிய ஒன்று ஆகும். வாஸ்து விதிகளின் படி ஒரு வீடோ, தொழிற்சாலையோ அமைக்கப்படும் போது அங்கு இருக்கக் கூடிய அனைவருக்கும் எப்பொழுதும் நல்ல ஆற்றலே இருக்கும். என்றும் மன அமைதி, உடல் நலம், செல்வ செழிப்போடு காணப்படுவர். வாஸ்து என்றால் நான்கு திசை மற்றும்  நான்கு மூலைகள் கொண்டே கருதப்படுகின்றன. அவை வடக்கு, கிழக்கு, தெற்கு, மேற்கு. மேலும் நான்கு மூலைகள் வடகிழக்கு, தென்கிழக்கு, வடமேற்கு, தென்மேற்கு ஆகும். இவற்றை கொண்டு வாஸ்துவில் அடிப்படையாக கருதப்படும் ஆறு மிக முக்கியமான பொதுவான விதிகள்.

## வாஸ்துவின் பொதுவான விதிகள்:

1. மனை மற்றும் அதனுள் கட்டப்படும் கட்டிடம் இரண்டும் சதுரம் அல்லது செவ்வகமாக இருக்க வேண்டும்.

2. வடக்கு  மற்றும் கிழக்கில் அதிக காலி இடம் இருத்தல் அவசியம்.

3. தலை வாசல் என்றுமே உச்சத்தில் தான் அமைக்கப்பட வேண்டும்.

4. தெருத் தாக்கம் (தெருக்  குத்து) இருந்தால் கண்டிப்பாக உச்சமாக தான் இருக்க வேண்டும்.

5. உட்புறம் மற்றும் வெளிப்புறம் போடப்படும் படிக்கட்டுகள் அமைக்கப்படும் முறையை அறிவது அவசியம்.

6. வடகிழக்கு பள்ளமாகவும், கனமில்லாமலும், தென்மேற்கு உயரமாகவும், கனமாகவும் இருத்தல் அவசியம்.

வாஸ்து சாஸ்திரத்தைப் பற்றி இன்னும் பல அறிய நூல்கள் உள்ளன. சிற்ப நகரம், சிற்ப ரத்தினம், மயமதம், காஸ்யபம், ஸர்வார்த்த மனுசாரம், வாஸ்து வித்யா போன்ற நூல்கள் சிலை வடிப்பது, ஆலயம் அமைப்பது, வீடு கட்டுவது போன்ற அறிய கலைகளை பற்றி விவரிக்கின்றன.

# வாஸ்து பொதுவான கேள்விகள்

## நிலம் சோதித்தல் எப்படி?

மனையின் மத்தியில் அல்லது அதற்கு சமமான இடத்தில் ஒரு அடி அகலம் ஒரு அடி ஆழம் தோண்டி மாலையில் சூரியன் மறையும் நேரத்தில் அதில் நிரம்ப தண்ணீர் ஊற்ற வேண்டும். மறுநாள் சூரியன் உதிக்கும் போது அங்கு போய் பார்க்க வேண்டும்.

அப்போது குழியில் விட்ட நீர் சிறிது தேங்கி நின்றால் அது நல்ல மனை. நீர் முழுவதும் நிலம் உறிஞ்சி இருந்தால் அதில் வீடு கட்டுபவர் ஏழ்மை அடைவார். நீர் உறிஞ்சப்பட்டு வெடிப்புடன் இருந்தால் அந்த மனை ஆகாது.

இன்னொரு சோதனை, மனையின் நடு பாகத்தில் ஒரு அடி ஆழம் ஒரு அடி அகலம் தோண்டி மண்ணை வெளியே எடுக்க வேண்டும். பின்பு அதே மண்ணை கொண்டு அந்த குழியை நிரப்ப வேண்டும். குழியில் போட்ட மண் நிரம்பி இருந்தால் அந்த மனை நிரம்பி இருந்தால் அந்த மனை மிகவும் நல்லது. 

குழியில் போட்ட மண் சமமாக நிரம்பி இருந்தால் அந்த மனையில் வாழ்பவர்கள் இன்பந் துன்பம் கலந்த வாழ்க்கையாக இருக்கும். குழி நிரம்பாமல் இருந்தால் அந்த மனையில் வாழ்பவர்கள் வறுமையில் வாழ நேரிடும்.

## வீட்டில் வைக்கக் கூடாத மரங்கள் என்னென்ன?

எருக்க மரம், புளிய மரம், இலவ மரம், பருத்தி, பனை மரம், நாவல் மரம், நெல்லி மரம் ஆகியவை வீட்டில் வைக்கக் கூடாத மரங்கள் ஆகும்.

## வீடு கட்ட பயன்படுத்த கூடாத மரம் என்னென்ன?
ஆல மரம், அரச மரம், பூவரச மரம், விளா மரம், பீலி மரம், மகிழ மரம், மயான காட்டில் வெட்டப்பட்ட மரம், புயல் வெள்ளத்தால் அடித்து வரப்பட்ட மரம், தீ காயம் ஏற்பட்ட மரம் ஆகிய மரங்களை வீடு கட்ட பயன்படுத்த கூடாது.

## யாரிடத்தில் மனை வாங்கக் கூடாது?

பொருளாதாரத்தில் கெட்டு போனவர்கள், உடல் அங்ககீனம் அடைந்தவர்கள், முழுவதும் விபரம் தெரியாத சொத்துகள், பிரச்சனையாக உள்ள மனை, முச்சந்தி மனை, ஏறி புறம்போக்கு மனை, நீர் நிலை உள்ள இடங்கள், ஆத்தங்கரை அருகே உள்ள நிலம், கடைசியாக தெரு முடியும் இடத்தில் உள்ள மனை, ஆகியவற்றை வாங்க கூடாது. 

ஏரியில் உள்ள மனை வாங்க கூடாது. மலை வேதை பெற்ற மனைகள், பங்காளி சண்டையில் உள்ள இடங்கள், மயானம், பள்ளிக்கூடம், காலேஜ், மருத்துவமனை, தேவாலயங்கள் அருகே உள்ள மனைகளை வாங்கக் கூடாது.

## வீட்டில் வளர்க்கும் யோகம் தரும் செடி கொடிகள் என்னென்ன?

ரோஜா, பலா, வாழை, மாதுளை, வேம்பு, எலுமிச்சை, முல்லை, மல்லிகை, துளசி, கொன்றை, பவளமல்லி, மாமரம், நாரத்தை, பன்னீர் செடி, கற்பூரவள்ளி, திருநீற்ப்பத்திரி போன்ற யோகம் தரும் செடி கொடிகளை வளர்க்கலாம்.

## மாடி படி அமையும் விதம் என்ன?

3 அடி அகலம் அரை அடி உயரமும் இருக்க வேண்டும்.
18 படி வைத்து கொண்டால் மிகவும் நல்லது.

1.	வீட்டின் அறைகள் ஒற்றைப்படையில் இருப்பது மிகவும் நல்லது.
2.	மின் இணைப்பு அக்னி மூலை அல்லது வாயு மூலையில் அமைத்து கொள்ளலாம்.
3.	ஒரே மனையை இரு பாகமாக்கி அண்ணண் தம்பிகள் இருவரில் ஒருவர் தான் நலமாக இருப்பர். மற்றொருவர் மிகவும் தொல்லை படுவார்.
4.	தென் மேற்கு மூலையில் செப்டிக் டேங்குகள் இருந்தால் அகால மரணம் ஏற்படும்.
5.	வீட்டின் உத்திரகளுக்கு அடியில் படுக்கை அறை வரக் கூடாது.
6.	கன்னி மூலையில் பூஜை அறை இருப்பது நலம் தரும்.

## வாஸ்து தோஷம் விலக என்ன செய்ய வேண்டும்?

வாஸ்து படம் ஒன்றை வாங்கி சுவற்றில் மாட்டி வைக்கவும் அல்லது மணி பிளான்ட் அல்லது மூங்கில் செடி ஹாலில் வைக்கவும் அல்லது சிரிக்கின்ற குபேர பொம்மையை ஹாலில் டிவி மீது வைக்கலாம். ஓர் கிளாஸ் டம்ளரில் தண்ணீர் விட்டு ஓர் எலுமிச்சம் பழம் போட்டு வைத்தால் திருஷ்டி தோஷம் விலகும். மூன்று நாட்களுக்கு ஒரு முறை தண்ணீரை மாற்றி விடுங்கள். எலுமிச்சம் பழம் கேட்டு போனால் மட்டும் மாற்றலாம்.

## மரம் வைப்பதற்கும் வாஸ்து இருக்கிறதா?

வீட்டில் மரம், செடி கொடிகளை அமைப்பதற்கும் வாஸ்து முறைகள் உள்ளன. வீட்டின் தெற்கு, மேற்கு பகுதிகளில் உறுதியான உயர்ந்த மரங்களை வளர்ப்பது சிறப்பானது. பூச்செடிகள், துளசி செடி, கீரை வகைகள், வாழை மரம், மாதுளை, கொய்யா போன்ற மரங்களை வளர்ப்பது சிறப்பு. தெற்கு மத்திய பகுதி, தென் மேற்கு பகுதி, மேற்கு மத்திய பகுதி ஆகிய மூன்று திசைகளிலும் மா, பலா, தென்னை, வேம்பு, அரச மரம், ஆல மரம், சப்போட்டா மரம், முந்திரி மரம், தைல மரம் போன்ற மரங்களை அமைத்துக் கொள்ளலாம். வீட்டில் புளிய மரம் கண்டிப்பாக வைக்கக் கூடாது. தென் மேற்கு மூலையில் கருவேல மரம் வைப்பது சிறந்த பலன்களைத் தரும்.

வட கிழக்கில் துளசி வைப்பதும் மல்லிகைச் செடி வைப்பதும் சிறந்தது என்கிறார்கள். இதனால் நெகட்டிவ் எனர்ஜி மறைந்து விடுகிறதாம். பவள மல்லிச் செடியும் வீட்டு வாசலில் வைக்க வாஸ்துவுக்குப் பரிகாரமாகிறது என்று சிலரின் கருத்து. ருக்மணி சத்தியபாமா புராணக் கதையில் இந்த பவளமல்லி செடி முக்கிய பங்கு வகிக்கிறது. இதனால் தானோ வீடு வாசலில் இந்தச் செடியை வளர்க்கும் வழக்கம் வந்து இருக்குமோ என்று தோன்றுகிறது.
